長者不妥善處理傷口 有機會引致蜂窩性組織炎

皮膚科專科醫生林旭強指
蜂窩性組織炎即皮膚、皮下組織受細菌感染
若細菌入血，可致敗血症，嚴重可致命

慢性病長者抵抗外來細菌的能力較低，容易出現細菌性感染

沒有妥善處理濕疹、真菌性感染如香港腳，細菌便從皮膚破損處進入
致蜂窩性組織炎
初期患者可靠口服抗生素治療；嚴重者需入院注射抗生素，或外科手術治療

預防蜂窩性組織炎
長者應保持皮膚清潔乾爽
杜絕感染原頭